Prot. 16. Augustil 1888 a.
21. Hans Ehrenwerth kaebab, temal olla Hans Hirtentreu käest 39 sülla kraawi tööraha saada summa 5 rbl. 46 kop.
Hirtentreu sellepärast küsitud tunnistab selle nõudmise õigeks, aga tema pole ise seda raha mõisast kätte saanud ja arwab ainult siis maksa wõiwat, kui tema selle kraawi tööraha kõik on mõisast kätte saanud. 
Ehrenwert ei ole sellega rahul.
Mõistetud: Hans Hirtentreu peab selle wõla 5 rbl. 46 kop. Hans Ehrenwerthil puudumata 13. Sept. ära maksma. See otsus sai mõlemile kuulutatud.
Kohtupeawanem Kristow Aksel XXX
Kõrwamehed J. Kotsar /allkiri/ Jaakob Wilibert XXX
